\defmathtask[task=22,variant=18,year=2016,]{oge}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 22 Nov 2016}
\Large

Свежие фрукты содержат 79~\% воды, а высушeнны -- 16~\%. Сколько сухих
фруктов получится из 288~кг свежих фруктов?

% task text
\begin{solution}
  Будем считать, что фрукты состоят из воды и ``сухой массы''.
  Обозначим \( x \)~кг -- масса сухих фруктов, которые получатся
  из 288~кг свежих. Процентное содержание ``сухой массы'' в свежих
  фруктах составляет \( 100 - 79 = 21 \)~\%, в сухих~---~
  \( 100 - 16 = 84 \)~\%. Составим и решим уравнение, приравняв
  ``сухие массы'' свежих и высушенных фруктов:
  \begin{align*}
    0.84x &= 0.21\cdot 288\\
    84x &= 21\cdot 288\\
    x &= \frac{21\cdot288}{84} = \frac{288}{4} = 72
  \end{align*}
\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{72}~кг.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
